保安局：蒙面法實施後非法集會人數有下降趨勢

立法會就《禁止蒙面規例》舉行公聽會。國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基表示，緊急法有嚴重缺陷，認為條文內容是為特首林鄭月娥，提供一張空頭支票，讓政府可以暢通無阻地限制人權。

香港專業及資深行政人員協會發言人梁廣灝表示，言論及集會自由是建基於和平和理性原則，禁蒙面法能避免激進示威者，透過蒙面逃避法律責任，認為立法能制止暴亂，而不會剝奪市民享有的基本法及人權法保障的權利。

保安局副局長區志光說，容許警員在行動中蒙面，是要避免他們吸入催淚煙和被人襲擊。他說訂立禁蒙面法有助警方執法，留意到法例實施後非法集會人數有下降趨勢，至今已拘捕大約300人涉及違反有關法例。

藍絲精神勝利大法 自己呃自己

112全港島都係人但係睇唔到

叫佢老母次次出親去和平示威都喺度放催淚彈 成班一家大細有小朋友老人家嘅點敢出黎

支持

算鳩數啦，200萬佢都係話20萬咋ma
自己呃自己，一到投票咪見真章
有本事取消所有選舉

哦

下降? 你老母就下降, 試下唔好停 鐵 / 船 / 車

容許警員在行動中蒙面，是要避免他們吸入催淚煙和被人襲擊
一塊布點避免吸入催淚煙?同埋要打黑警理你蒙唔蒙面

連登仔：法庭判左緊急法合憲，唔好激嬲法庭

激男法庭，中共最開心

公佢贏字我輸既遊戲
無討論空間 · 完

警暴升級先係主因

試下一個禮拜唔停鐵睇下點

呀叻咁我睇唔到

睇唔到睇唔到，精神贏利法

不用理會
兄弟爬山
各自努力
已經冇野再可以分化我地

精神勝利法
自己刷數據

糾正一下保安局： 留意到法例實施後非法集會總人數冇下降趨勢，而且分多左去好多區